\chapter{Dicionário de Projeto}
\label{ch:dicionario}
\setcounter{table}{0}

Esta seção apresenta as definições das classes (e seus atributos), servindo como um glossário do projeto. Vale destacar que eventuais operações que estas classes vierem a ter não são listadas e descritas nesta fase do projeto.


\section{Classes}
\label{sec:classes}

\newcolumntype{A}{ >{\centering\arraybackslash} m{3.0cm} }
\newcolumntype{B}{ >{\centering\arraybackslash} m{3.5cm} }
\newcolumntype{C}{ >{\centering\arraybackslash} m{2.0cm} }
\newcolumntype{D}{ >{\centering\arraybackslash} m{6.0cm} }

% Classe Management %
\subsection{Gestão (Management)} \label{subsec:gestao}
\footnotesize
\hspace{-13mm}\begin{tabular}{| A | B | C | D |}   
	\hline 
	\rowcolor[rgb]{0.8,0.8,0.8}
		
		\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obrigatório?} & \centerline{\textbf{Descrição}} \\
		\hline  
                           
	nome & Texto & \centerline{Sim} & Nome completo da Gestão. \\
	\hline
	
	descricao & Texto & \centerline{Sim} & Descrição sucinta Gestão. \\
	\hline
	
	dataInicial & Data & \centerline{Sim} & Data inicial da Gestão. \\
	\hline
	
	dataFinal & Data & Sim & Data final da Gestão. \\
	\hline
	
	instituição & Instituicao & Sim & Instituição a qual essa gestão está relacionada. \\
	\hline
	
	tipoGestao & TipoGestao & Sim & Tipo de Gestão. \\
	\hline
	
	cargos & Lista de Cargo & Não & Cargos que a Gestão possui. \\
	\hline
	
\end{tabular}


% Classe ManagementType %
\subsection{Tipo de Gestão (ManagementType)} \label{subsec:tipoGestao}
\footnotesize
\hspace{-13mm}\begin{tabular}{| A | B | C | D |} 
	\hline 
	\rowcolor[rgb]{0.8,0.8,0.8}
	
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obrigatório?} & \centerline{\textbf{Descrição}} \\
	\hline  
	
	nome & Texto & Sim & Nome completo da Gestão. \\
	\hline
	
	descricao & Texto & Sim & Descrição sucinta Gestão. \\
	\hline
	
	tipoCargo & Lista de TipoCargo & Sim & Tipo de Cargos que a gestão possui. \\
	\hline
	
	gestao & Gestao & Sim & Gestão. \\
	\hline
	
\end{tabular}

% Classe ManagementRole %
\subsection{Cargo (ManagementRole)} \label{subsec:cargo}
\footnotesize
\hspace{-13mm}\begin{tabular}{| A | B | C | D |}   
	\hline 
	\rowcolor[rgb]{0.8,0.8,0.8}
	
	%\multicolumn{4}{|c|}{ \textbf{Egresso}} \\ \hline \rowcolor[rgb]{0.95,0.95,0.95}
	
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obrigatório?} & \centerline{\textbf{Descrição}} \\
	\hline 
	nome & Nome do Cargo & Sim & Nome do cargo. \\
	\hline
	
	espírita & Espírita & Não & Espírita a qual determinado cargo foi designado. \\
	\hline
	
	tipoCargo & TipoCargo & Sim & Tipo do cargo. \\
	\hline
	
	gestao & Gestao & Sim & Gestão do cargo. \\
	\hline
\end{tabular}

% Classe RoleType %
\subsection{Tipo de Cargo (ManagementRoleType)} \label{subsec:tipoCargo}
\footnotesize
\hspace{-13mm}\begin{tabular}{| A | B | C | D |}
	\hline 
	\rowcolor[rgb]{0.8,0.8,0.8}
	
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obrigatório?} & \centerline{\textbf{Descrição}} \\
	\hline  
	
	nome & Texto & Sim & Nome completo da Gestão. \\
	\hline
	
	descricao & Texto & Sim & Descrição sucinta Gestão. \\
	\hline
	
\end{tabular}


% Classe Event %
\newcolumntype{X}{ >{\centering\arraybackslash} m{3.5cm} }
\subsection{Evento (Event)} \label{subsec:evento}
\footnotesize
\hspace{-13mm}\begin{tabular}{| X | B | C | D |}   
	\hline 
	\rowcolor[rgb]{0.8,0.8,0.8}
	
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obrigatório?} & \centerline{\textbf{Descrição}} \\
	\hline  
	
	nome & Texto & Sim & Nome completo do evento. \\
	\hline
	
	descricao & Texto & Sim & Descrição do evento. \\
	\hline
	
	nomeCracha & Texto & Não & Nome do evento que aparecerá no crachá. \\
	\hline
	
	informacoesAdicionais & Texto & Não & Informações adicionais do evento \\
	\hline
	
	preco & Texto & Não & Preço para participar no evento. \\
	\hline
	
	dataRegistroInicial & Data & Não & Data inicial para se registrar no evento. \\
	\hline
	
	dataRegistroFinal & Data & Não & Data final para se registrar no evento. \\
	\hline
	
	dataInicial & Data & Sim & Data de início do evento \\
	\hline
	
	regional & Regional & Não & Região à qual o evento pertence. \\
	\hline
	
	endereço & Endereço & Sim & Endereço do evento.\\
	\hline
	
	espiritaDono & Espírita dono do evento & Sim & Espírita responsável e que criou o evento. \\\hline
	
	instituição & Instituição & Sim & Instituição responsável pelo evento. \\
	\hline
	
	inscricoes & Lista de Inscricao. & Não & Lista de inscritos do evento. \\
	\hline

	\hline
	
\end{tabular}

% Classe Subscriber %\textsl{}
\subsection{Inscrito (Subscriber)} \label{subsec:inscricao}
\footnotesize
\hspace{-13mm}\begin{tabular}{| A | B | C | D |}   
	\hline 
	\rowcolor[rgb]{0.8,0.8,0.8}
	
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obrigatório?} & \centerline{\textbf{Descrição}} \\
	\hline  
	
	espirita & Espirita & Sim & Espírita associado a tal inscrição. \\
	\hline
	
	evento & Evento & Sim & Evento associado a tal inscrição. \\
	\hline
	
	nomeCraca & Texto & Sim & Nome do espírita que aparecerá no crachá. \\
	\hline
	
	dataInscricao & Data & Sim & Data em que a inscrição foi realizada. \\
	\hline
	
\end{tabular}

% Instituição %
\subsection{Instituição (Institution)} \label{subsec:institution}

Essa classe já existia no sistema, mas foi necessário realizar algumas alterações por conta das classes do módulo de Gestão e suas relações com esta classe. Abaixo iremos explicitar somente as propriedades que foram adicionadas para o projeto.

\footnotesize
\hspace{-13mm}\begin{tabular}{| A | B | C | D |}   
	\hline 
	\rowcolor[rgb]{0.8,0.8,0.8}
	
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obrigatório?} & \centerline{\textbf{Descrição}} \\	
	gestao & Gestão & Não & Gestão atual da instituição. \\
	\hline
	
	historicoGesao & Lista de Gestão & Não & Histórico de gestões da instituição. \\\hline
	
	cargosGestao & Lista de Cargos da Gestão & Não & Lista dos Cargos atuais da Gestão. \\
	\hline
	
\end{tabular}
